<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>تكنولوجيا on Arabic News Portal</title><link>http://example.org/categories/%D8%AA%D9%83%D9%86%D9%88%D9%84%D9%88%D8%AC%D9%8A%D8%A7/</link><description>Recent content in تكنولوجيا on Arabic News Portal</description><generator>Hugo</generator><language>ar-sa</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 12:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/categories/%D8%AA%D9%83%D9%86%D9%88%D9%84%D9%88%D8%AC%D9%8A%D8%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>اختبار جدول المحتويات - الذكاء الاصطناعي والمستقبل</title><link>http://example.org/posts/test-table-of-contents/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2026 12:00:00 +0300</pubDate><guid>http://example.org/posts/test-table-of-contents/</guid><description>&lt;p&gt;مقدمة عن الموضوع: الذكاء الاصطناعي أصبح جزءاً من حياتنا اليومية، ويتطور بسرعة فائقة. في هذا المقال سنستكشف تطبيقاته المختلفة وتأثيره على المستقبل.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="تعريف-الذكاء-الاصطناعي"&gt;تعريف الذكاء الاصطناعي&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;الذكاء الاصطناعي (AI) هو مجال من علوم الحاسوب يهدف إلى إنشاء أنظمة قادرة على أداء مهام تتطلب عادة ذكاءً بشرياً. تشمل هذه المهام التعلم من التجارب، التعرف على الأنماط، وفهم اللغة الطبيعية.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;يعتمد الذكاء الاصطناعي على خوارزميات معقدة وكميات ضخمة من البيانات لتدريب النماذج التي تحسّن أدائها بمرور الوقت.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>انطلاق معرض الابتكار التقني في دبي</title><link>http://example.org/posts/new-2/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:30:00 +0300</pubDate><guid>http://example.org/posts/new-2/</guid><description>&lt;p&gt;افتتح اليوم معرض الابتكار التقني السنوي في دبي بمشاركة أكثر من 200 شركة تقنية من حول العالم، لعرض أحدث الحلول الذكية.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>شركة سعودية تطور سيارة كهربائية محلية الصنع</title><link>http://example.org/posts/new-8/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 09:15:00 +0300</pubDate><guid>http://example.org/posts/new-8/</guid><description>&lt;p&gt;أعلنت شركة سعودية ناشئة عن نجاحها في تطوير أول سيارة كهربائية محلية الصنع بالكامل، بمدى يصل إلى 500 كيلومتر.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>الذكاء الاصطناعي يغير وجه الصناعة</title><link>http://example.org/posts/tech-ai-industry/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 10:15:00 +0100</pubDate><guid>http://example.org/posts/tech-ai-industry/</guid><description>&lt;p&gt;تشهد الصناعات العالمية تحولاً جذرياً بفضل تقنيات الذكاء الاصطناعي، مما يعد بثورة في الإنتاجية والكفاءة.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>تطبيقات الواقع المعزز في التعليم والطب</title><link>http://example.org/posts/tech-ar-apps/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 16:20:00 +0100</pubDate><guid>http://example.org/posts/tech-ar-apps/</guid><description>&lt;p&gt;الواقع المعزز يفتح آفاقاً جديدة في مجالات التعليم والطب، موفراً تجارب تفاعلية غير مسبوقة للمتعلمين والأطباء.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>الحوسبة الكمومية: المستقبل القريب</title><link>http://example.org/posts/tech-quantum/</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 14:00:00 +0100</pubDate><guid>http://example.org/posts/tech-quantum/</guid><description>&lt;p&gt;الحوسبة الكمومية تقترب من أن تصبح واقعاً عملياً، مما سيحدث ثورة في معالجة البيانات وحل المشكلات المعقدة.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>إطلاق جيل جديد من المعالجات الذكية يغير قواعد اللعبة</title><link>http://example.org/posts/sub-featured-2/</link><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 06:00:00 +0300</pubDate><guid>http://example.org/posts/sub-featured-2/</guid><description>&lt;p&gt;الشركة الرائدة في مجال التكنولوجيا تكشف عن رقاقة جديدة تعتمد على الذكاء الاصطناعي لتحسين الأداء وتقليل استهلاك الطاقة.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;تمثل المعالجات الجديدة قفزة نوعية في عالم الحوسبة، حيث تجمع بين السرعة الفائقة والكفاءة في استهلاك الطاقة. وتعد بتغيير جذري في طريقة معالجة البيانات والتطبيقات الذكية.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>تطورات جديدة في عالم السيارات الكهربائية</title><link>http://example.org/posts/sub-featured-4/</link><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 12:00:00 +0300</pubDate><guid>http://example.org/posts/sub-featured-4/</guid><description>&lt;p&gt;شركات السيارات العالمية تتسابق لطرح موديلات جديدة من السيارات الكهربائية بمدى أطول وتقنيات شحن أسرع، مما يعزز من انتشارها في الأسواق.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;المنافسة تشتد بين العمالقة التقليديين والشركات الناشئة، مما يصب في مصلحة المستهلك من خلال تقديم خيارات متنوعة وأسعار تنافسية.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>ثورة الذكاء الاصطناعي: كيف تغير التكنولوجيا حياتنا اليومية</title><link>http://example.org/posts/tech-news/</link><pubDate>Fri, 27 Oct 2023 10:00:00 +0300</pubDate><guid>http://example.org/posts/tech-news/</guid><description>&lt;p&gt;يشهد العالم اليوم تحولاً جذرياً بفضل التطور المتسارع في مجال الذكاء الاصطناعي. لم تعد هذه التكنولوجيا مجرد خيال علمي، بل أصبحت جزءاً لا يتجزأ من واقعنا اليومي.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="التأثير-على-سوق-العمل"&gt;التأثير على سوق العمل&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;تُظهر الدراسات الحديثة أن الذكاء الاصطناعي سيغير طبيعة الوظائف بشكل كبير. فبينما قد تختفي بعض الوظائف التقليدية، ستظهر فرص عمل جديدة تتطلب مهارات مختلفة تماماً، تركز على الإبداع وحل المشكلات المعقدة.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="في-المجال-الطبي"&gt;في المجال الطبي&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;يساهم الذكاء الاصطناعي في إحداث ثورة في مجال الرعاية الصحية، من التشخيص المبكر للأمراض إلى تطوير علاجات مخصصة لكل مريض. الخوارزميات الذكية قادرة الآن على تحليل صور الأشعة بدقة تفوق أحياناً دقة الأطباء البشر.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>